## Licenza

Per questo progetto software si è deciso di utilizzare la licenza libera e opensource **Apache 2.0**. Come ogni licenza di software libero, essa, consente a chiunque di usare il software per qualsiasi scopo, distribuirlo, modificarlo e distribuirne anche versioni modificate. In particolare, la licenza Apache 2.0, non impone che versioni modificate del software vengano distribuite secondo i termini della stessa licenza o come software libero. Al contrario, è sufficiente specificare attraverso un'informativa che si è utilizzato software licenziato secondo i termini di questa licenza. Infatti, la motivazione principale che ha portato a questa scelta è dettata dal fatto che Apache 2.0 è una licenza che obbliga gli utenti a preservare l'informativa di diritto d'autore in essa contenuta. Questo implica che chiunque faccia uso di questo software sia obbligato a mantenere il riconoscimento di tutti gli autori che ne hanno preso parte fino a quel momento. Oltre a ciò, questa licenza offre anche la possibilità di integrarci una garanzia; per esempio, potremo chiedere una retribuzione mensile per garantire all'utente che il software continui a funzionare correttamente e se dovesse emergere un bug ci faremo a carico noi della sua risoluzione. Dunque, per tutte queste ragioni, la licenza Apache 2.0 è risultata essere quella più adatta al progetto, in quanto più strutturata rispetto alla licenza _MIT_.

La licenza è collocata nella root principale del progetto, dove sono presenti due file che ne attestano la validità:

- **LICENSE**: contiene i termini e le condizioni d'uso della licenza;
- **NOTICE**: contiene un'informativa testuale indicando i nomi degli sviluppatori, con alcuni dettagli relativi al software sviluppato.

Inoltre, all'interno di ogni file sorgente è stata aggiunta un'intestazione della licenza. Questa pratica non è obbligatoria affinché la licenza sia valida a tutti gli effetti, ma è consigliata, perché garantisce che se qualcuno visualizza uno dei file sorgenti del progetto in modo isolato dal resto, sarà comunque in grado d'identificare i termini di utilizzo previsti dalla licenza.

Infine, nel caso in cui il software o parte di esso venga redistribuito, oltre a includere il file NOTICE, nei file sorgenti deve essere preservata qualsiasi informativa di diritto d'autore e di brevetti presenti, ed in ogni file modificato deve essere aggiunta un'informativa specificando che il file è stato modificato. Questo forza gli utenti che fanno un lavoro derivato a scrivere esplicitamente le modifiche che hanno fatto.